%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Les nombres complexes\\Étape n°1 - Exercices}
\reference{EAD\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\begin{document}

\begin{exercice}
  Donner la forme algébrique des nombres complexes suivants:

  \begin{enumerate}
  \item $(3-2\i)\times(-2-7\i)$
  \item $6(3-4\i)-(1-\i)^2$
  \item $(2-\i)^3$
  \item $\cfrac{\hphantom{a}7-3\i\hphantom{a}}{-4-2\i}$
  \item \[\cfrac{\hphantom{a}\cfrac{1-\i}{2\i+1}\hphantom{a}}{\cfrac{2+\i}{\i+6}}\]
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
    On pose $z_1=-3-2\i$ et $z_2=4+\i$.


Donner l'écriture algébrique des nombres complexes suivants:

\begin{enumerate}
\item $z_1\times\overline{z_2}$

\item $\cfrac{z_1}{\overline{z_2}}$
\item \[\cfrac{\hphantom{a}\cfrac{\overline{z_2}}{1+\i}\hphantom{a}}{\hphantom{a}\overline{z_1-z_2}\hphantom{a}}\]
\item $z_1+\overline{z_1}$
\item $z_2-\overline{z_2}$
 \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}